450萬買新地樓 一個痛苦的開始

不少人努力工作，死慳死抵，只是希望有一個安樂窩，80後鄭氏夫婦與一般港人無異，希望可以上車結婚。惟樓價高企，上車遙遙無期，鄭生踏上租樓之路。

無奈的是，一年「生約」剛完結，業主就要終止租約，只給予一個月通知期，令他們要在短時間搬遷，甚為狼狽。因為這個意料之外，令他們突然改變主意，高價上車。

「2016年已有置業念頭，當時屯門樓入門價約200餘萬，惟當時嫌地點偏遠，心儀市區樓。」當日不想買屯門，今日卻沙田也買不起。首期不足，只能買元朗區新樓。看了新地的Park Yoho Milano示範單位，感覺良好，經紀為做成生意，承諾給予樓價1%回佣，他們決定入票抽樓，成功中籤揀了一個開放式單位。亂打亂撞，總算完了業主夢。

現今買入的Park Yoho Milano雖然唔就腳，屋苑附近有豬場，不時傳來異味。對於異味，鄭生都忍到:「除咗啲味道，個環境係幾好，即係比較靜，如果係香港地呢個地方，佢係屬於比較聒靜啲。」

怎料，上車的故事，未完結，一個好夢隨時是另一個惡夢的開始。

惡夢一：

鄭氏夫婦購入的單位實用面積254平方呎，折實價約450萬元，呎價接近18,000元。1％回佣就是4萬5千元，對像他這樣的普通打工仔而言，要儲幾個月才有。鄭太簽完臨時合約後，該經紀卻指上司不批准回佣。「我太太始終第一次置業，心急，不虞有詐，（代理）whatsapp話，『喂，唔得喎，老細話冇回贈，一蚊都冇回喎。』身邊個個都話你白紙黑字簽，口頭講係好笨嘅，佢唔認數就乜都冇喇。」最後，幾經辛苦只能爭取幾千元回佣，與原本預期樓價1%回佣優惠差距甚大。

惡夢二：

以為新地樓有質素保證？鄭生收樓後發現單位有不少問題，比想像中嚴重，油漆不平及有不少崩花位，「開放式廚房全部花哂」。原本預期執十日就搞得掂，但至今超過一個月都未能完成執修工作，「你（有）三年保用期，唔通我等你三年執好哂，我先入嚟住，即係對於我嚟講意思不大。」

鄭氏夫婦原以為自己的單位只是少數質素較差的單位，但其後發現不只他們的單位有問題。鄭生收樓前曾加入一些住戶Whatsapp群組，發現不少鄰居指交樓質素較預期為差，如電器不能正常開動，甚至牆身出現裂痕等。此外，更有用戶發現單位外牆有刻字痕跡，疑似寫上「新輝建築，日日食粥」等字眼。（新輝是新地旗下公司）。事實上，整個Park YOHO發展並不順利，由2014年開始動工，動工期前後時間正是新地較動盪的時刻，郭炳江及郭炳聯捲入貪污醜聞。

因此鄭生曾向其他人提出，既然大家單位全部都有不少問題，何不集體向發展商反映，詢問是否整個Milano的交樓質素都出現問題。但群組內的成員卻紛紛表示反對，怕影響屋苑形象，甚至直接指怕影響樓價，全部人都反對集體向新地反映，最後鄭生更被踢出群組。「我真金白銀買，我淨係想要返我應有嘅質素，就係咁簡單。」

惡夢三：

鄭生感嘆置業時機不好，「老實講，而家你攞550萬或者600萬，可能你買嘅單位都唔會大過呢啲，或者好好多。」政府欲推逃犯條例，有外資走資，上市公司100億地皮撻訂。等了多年香港樓價都未跌，偏偏在自己入市後，壞消息盡出，「完全冇擔心就是騙人，但就認為剛性需求強勁，不少內地人來港買樓支持樓價，相信個樓價不會大跌。」

撰文：詹詠渝

攝錄：蔡福生

詹sir驗完咪一 樣90分A級
成班傻西以為人地幫你發聲
詹sir係收地產商最多錢果個啊

香港aa9全地球最賤格

你信佢係你弱智

咪係
收完錢之後咪90分囉
唔收錢就
好搵到成堆人走出黎做驗樓屍添

唔係wo
我睇愛回家廣告雜誌介紹好撚正

2019年仲話大陸人落黎買樓？
唔減價賣都偷笑

以前仲聽人講話新地同太古係有保證

太古依家專做豪宅，應該唔差？

因此鄭生曾向其他人提出，既然大家單位全部都有不少問題，何不集體向發展商反映，詢問是否整個Milano的交樓質素都出現問題。但群組內的成員卻紛紛表示反對，怕影響屋苑形象，甚至直接指怕影響樓價，全部人都反對集體向新地反映，最後鄭生更被踢出群組。「我真金白銀買，我淨係想要返我應有嘅質素，就係咁簡單。」

垃圾小農基因，永遠唔識團結抵抗霸權，抵你地一世做奴隸

小咩農吖，人地都冇諗自住，快快轉手賺番筆就走啦

買一手加垃圾地段咁都有得賺既話我惟有認輸

有撚錢俾首期買村屋咩

18000蚊 作到咁

Sorry ,借位一用

大家應該由問題根源去思考,與其一樣樣去反對政府D賣港政策,點解唔用真普選趕走曬班賣港賊,必須要令更多人知問題根源核心,個個支持真普選!!!

現有大家要爭取D問題層次如果向上推,就會發現係香港現有制度出現問題,一日冇真普選,相同問題絕對會源源不絕!!!

一日無真普選,建制派,港共政權賣港賊一車車補上,要徹底趕走賣港賊,只有真普選!!! 各自跑山,真香港人加油!!

[請廣傳]香港只有真普選先可以趕走港共政府同建制派賣港賊!

18k 呎元朗?
係唔係賣廣告

幾百萬買層樓我寧願一世生租屋住

基層先會抗爭

park yoho18000蚊尺？on9?
grand yoho都係唔差la
走去買park yoho

你自己唔知價
最靚果張價單
開放式靚坐向d係差不多呢口價
所以買都on9

一早講左個盤唔掂，又拍電視又請左好多打手
都去唔哂貨

淨係買studio 就諗住個aa會回佣回爆俾你 正路邊有可能

唔記得邊個台請左個驗樓師去驗py, 驗到60分
之後再請占sir去平反，占sir話第一個驗樓師驗錯
浸打手味濃郁到

不過市面大部分新盤都垃圾
Py唔掂都叫正常水平

買完村屋仲煩，大部分都唔識村屋d野
一陣好似個單新聞咁村長個個月要你比幾萬過路費

發夢見到條仆街上電視驗嗰間，早幾日大執一轉先俾佢驗架

D單位係建築商安排/預先知會去邊幾個單位

果幾個單位係會特別執到靚一靚

係
大陸水無黎一兩年了
但樓市衣然高位
痴線

要拍既單位交樓前一個月已經知，最少會執3次

如果個客自己請就唔會知

你試下450萬買華懋 / 長實
先再屌新地啦

新地最多都係少少hi 花 撞崩

係香港地 新地d樓算係唔錯啦 不過價錢真係偏貴

啲人明唔明貴係地價問題 唔包質素架

得400呎就算高層都唔會元朗18k,。

拎張價單來睇過，其實中原有成交睇，你睇下就知有有18k

自己睇啦

佢開放式係254 呢隻，本身呎價開得特別貴
唔係400呎
3年前Py 第一次推時450萬就買到400呎既
第二張單已經大幅加價

呢個盤啲料幾足

其實好正常wo,你公司有audit黎你會唔會唔執靚d野比人睇呀大佬

條數咪一樣

老友記呢個價單未計折扣的。好多名目有折架喎。

驗樓師又冇牌亦唔係一個專業，同風水師一樣，靠把口搵食

答你，最高折扣16%（即供）
最平開放式單位折實16846一呎
咁人地唔買最平去到萬7+有幾奇？
你要話一萬七千幾都未算萬八既話
咁我只能話ok u win
好嘛

買元朗二百幾呎4百幾萬 ，香港人好慘

aastock
好似係新地樓
個水龍頭身一次射晒水到佢驗都話無事，唔知係咪整過

新地溢債至少一成
你450萬買華懋 / 長實至少買大一成面績

垃圾盤， 先唔講手工。果到出元朗等車20分鐘1班， 極多蚊蟲、蠓。極熱， 中晒西斜

再講手工， 果到d 工人全部新移民， 好果d 用晒去起市區盤， 最鳩冇工開果d , 先踢晒入去開工

其實同期有
朗屏西鐵上蓋朗城匯 折後萬3-萬7，1房480萬
一樣主打自然山卡拉上源 折後最平1萬，2房唔洗500萬
真正市區觀塘凱匯 折後1萬5-2萬，同py同價

呢d都貴，但唔算癲價

成班香港人名牌效應聽到新地就貴一貴都狗衝
買番黎發現都係普普通通，梗係大把怨氣
新地最強係打手，比aa又比得豪爽
賣樓講良心，廿年前或者係既

住果到冇車既話都幾痛苦， 冇野食，入面得屎咁難食既餐廳， 仲要60-70蚊一個。
想食好d, 出元朗啦

用樓價夾死 80 90 後是 狗政府 97年後既政治任務

新地樓 冇計

一分錢一分貨

睇吓人口數據
每日150
加埋難民同移居
政府垃圾
缺口一直擴大

居住成本唔升都冇可能跌

新地樓你都話唔好

你都唔洗諗買長江樓

所以睇驗樓節目反而測量師意見果部份仲有參考價值, 果啲缺陷無得執
亦睇得出啲地產商為左賺到盡開到啲則好奇怪

450蚊買騰訊一個痛苦的開始

唔通仲有十幾年升？ 睇下香港幾多70歲以上人口先 呢班廢老黎緊20年會相繼死晒。

Py Milano 舊年八月開賣，開放式係真係賣到萬七萬八，已經係折實價黎，所以呢個盤係艇中之艇黎

香港人太有錢
當眼前情況不變
都唔似會跌
多人移民可能會耐不時有平貨執

窮人落黎 只係住公屋
所以公屋起黎都無撚用
變曬起居屋就差不多
公屋比撚曬大劣人
食屎

仲有人沉迷會買唔起樓呢個講法
試下租金成本繼續升， 睇下消費力幾時爆煲

真
現在有錢
跌10% 已經大把人接
失業潮唔出現
一日都唔會大跌

零售已經出現
購買力比高樓價 高租金吸曬

70以上一死，咪又係過比後生果班 除非後生果班全部走晒去移民

你岩，所以租已經無大升一段時間
而家買樓放租係唔實際
但一樣好多自用買家
或者買左蝕少少咁出租，當多個資產
香港人心態係咁，而呢種唔理智係唔會咁易改變

最少會多左空置單位。

後QE時代，錢根本無用，資產/磚頭先係最緊要
政府隨時再玩返QE放水谷經濟，美國下個月開始減息

所以一係唔跌，一跌就集體跳船

各有各好
我覺得租屋住冇咁多麻煩
當然有自己既物業留比下一代都係一件美事

而家逃犯條例過唔到，個訪問內容可能唔同哂。鄭生啲信心返哂嚟啦